{
  "name": "Filme",
  "description": "Dies ist ein Quiz über Filme und Schauspieler.",
  "time": "5",
  "questions": [
    {
      "id": "1",
      "question": "Wie heißt der Anführer der Springfielder Mafia in der TV-Serie Die Simpsons?",
      "answers": ["Lionel Hutz", "Luigi Risotto", "Herman", "Fat Tony"]
    },
    {
      "id": "2",
      "question": "Welche Farbe hat Paulchen Panther? ",
      "answers": ["Nachtschwarz", "Rosarot", "Giftgrün", "Quittengelb"]
    },
    {
      "id": "3",
      "question": "Auf welchem Fernsehsender läuft: 'Deutschland sucht den Superstar'? ",
      "answers": ["RTL", "MTV", "ZDF", "VIVA"]
    },
    {
      "id": "4",
      "question": "In welchem Film spielte Loriot nicht mit?",
      "answers": ["Ödipussi", "die Brücke", "der längste Tag", "die Sünderin"]
    },
    {
      "id": "5",
      "question": "Welcher Schauspieler gehört nicht zum Cast der US-Comedy-Serie 'How I met your mother'?",
      "answers": [
        "Neil Patrick Harris",
        "Josh Radnor",
        "Christopher Kennedy Masterson",
        "Jason Segel"
      ]
    },
    {
      "id": "6",
      "question": "'Ich hätte da noch eine Frage ...'' ist ein typischer Satz von Inspektor...?",
      "answers": ["Columbo", "Kojak", "Derrick", "Maigret"]
    },
    {
      "id": "7",
      "question": "Wie heißt die erfolgreiche Serie von Miley Cyrus?",
      "answers": ["Hannah Montana", "I Carly", "Zoey 101", "Sponge Bob"]
    },
    {
      "id": "8",
      "question": "Wer war in den 80er-Jahren während der Perestroika ARD-Korrespondent in Moskau?",
      "answers": [
        "Dieter Kronzucker",
        "Peter Scholl-Latour",
        "Gerd Ruge",
        "Ulrich Wickert"
      ]
    },
    {
      "id": "9",
      "question": "Wer spielt den Zoodirektor Rollo, in der US-amerikanisch-britischen Filmkomödie 'Wilde Kreaturen', aus dem Jahr 1997?",
      "answers": ["Rowan Atkinson", "John Cleese", "Will Smith", "Bill Murray"]
    },
    {
      "id": "10",
      "question": "Wie heißt eine filmische Trilogie von Edgar Reitz?",
      "answers": ["Kindheit", "Deutschland", "Landschaften", "Heimat"]
    }
  ]
}
